高普為尼馬「插水」解圍：他在保護自己

新賽季歐聯小組賽第一輪即將開打，高普的利物浦即將面對法甲霸主巴黎聖日耳門。賽前，高普在接受採訪時談到在世界盃時因插水備受指責和質疑的巴黎天王尼馬，稱尼馬的舉動是為了保護自己。

高普稱：「我不太關注（尼馬插水）這些事情。但是當我看了幾場世界盃比賽後，我知道人們談論的是尼馬的舉動讓犯規變得比實際情況更嚴重。對我來說，這（尼馬的舉動）也是一種完全正常的表現，因為防守球員確實是衝著他去的，尼馬想要保護自己，我也理解這一點。如果一個對手得到了黃牌，那他離拿紅牌也就不遠了，我是從這個角度看這個問題的。」

「我認為他保護自己的方式好聰明。大家都無必要擔心太多，利物浦比賽的時候不會針對他。我們是來踢足球的，我們想贏下球權，我們也不會使用（針對尼馬的）那些舉動，我們會儘量避免球傳到他腳下，儘量阻止他做出挑戰。這可是一項很艱巨的任務。」

「我不知道我們能不能100%限制他的發揮。不，我很肯定我們不能。他是個不可思議的球員，一個非常傑出的球員。世界盃時他沒有完全康復，他本已經受了傷，但沒有人問他‘你真的能參加比賽嗎’。」

「他在努力承擔責任，在沒有完全康復的情況下為他的祖國比賽，他沒有為巴西踢出十分出色的比賽，但是如果尼馬保持健康，那巴西會贏下世界盃的。他有傷在身，所以他不得不保護自己，就是這樣。我不覺得他是故意插水，因為你是一個故意插水的人，那你就無法達到尼馬的足球水平。」

「我不會擔心（尼馬插水）這些問題。上週末他得到了休息，所以在對陣利物浦的時候他會拿出100%的活力。他的傷勢也痊癒了，所以我們可以見到一個完全體的尼馬。」

高普今天我打倒昨天的我

fake new 屈我利?

精神分裂

贏就君子
輸就老母

果重反口覆舌同摩佬有得揮

咪屈我
我地摩佬由一開始就開佢波了